\beginsong{Calypso}[sr={Melodi: Jamaican Farewell}, by={Krussedull (UKA 1957)}]
\beginverse
Tanken går til den skjønne vår
da jeg sang i mannskoret "Polyfon",
til den turne da vi dro avsted
med lokaltog fra Trondheims sentralstasjon.
\endverse

\beginchorus
Vi var tyve mann
pluss'n Karl Johan,
beste bass i Norges land.
Og vi sang og vi lo
så hele toget forstod
at vi var sangere på vei til Lundamo.
\endchorus

\beginverse
Jeg satt ned i min togkupe
uten tanke for annet en sangsuksess,
men vis a vis bak en dagsavis,
satt en pike der var noe særskilt ved.
\endverse

\textnote{Refr.}

\beginverse
Sangerbror - du vet sikkert hvor
jeg til da kun levet for kor og sang.
Akk - før vi dro over Skansen bro
var jeg fylt av elskov for første gang.
\endverse

\textnote{Refr.}

\beginverse
Skulle jeg presentere meg
eller bare prate så kjekt i vei?
Oh, onde makt! Da min plan var lagt,
gikk hun inn på toalettet for å sminke seg.
\endverse

\textnote{Refr.}

\beginverse
Hun kom inn med sitt ferskenskinn,
og hun satte seg ned på plassen sin.
Vi var på Ler etter tre kvarter,
men jeg satt der stum på finalen min.
\endverse

\textnote{Refr.}

\beginverse
Toget stod på en ensom mo,
og jeg glødet av heftig kjærlighet.
Min stemmes klang var som lerkesang,
da jeg spurte henne hva stedet het.
\endverse

\textnote{Refr.}

\beginverse
Da min tro fikk jeg se det stod
på et skilt at dette var Lundamo.
Jeg måtte da se å hoppe av,
mens min elskov videre med toget dro.
\endverse

\beginchorus
Vi var tyve mann
pluss'n Karl Johan,
beste bass i Norges land.
Vi sang og vi lo
så hele toget forstod
at vi var sangere på vei til Lundamo,
på vei til Lundamo, \lrep på vei til Lund,\rrep
på vei til Lundamo.
\endchorus

\sangbilde{Calypso}{1}

\newpage
\textnote{Taktlausvers}

\beginverse
Tanken går til den skjønne høst
da jeg spilte i orkesteret "Dei Taktlause"
til den turne da vi dro asvted
med lokaltog for å spille på SMASH et sted
\endverse

\beginchorus
Vi var tyve mann
pluss'n Kristian,
ingen spiller klarinett som han.
Vi sang og vi lo så hele toget forstod
at vi var taktlause på vei til Åslo.
\endchorus

\endsong